data uregulowania określony termin płatności w czasie którego musi zostać dokonana dana płatność z tytułu zawartej transakcji pomiędzy kupcem a sprzedawcą ta data uregulowania określonego zobowiązania jest tożsama bądź nieco późniejsza w stosunku do daty zerwania albo zakończenia danej transakcji handlowej